%
%  =======================================================================
%  ····Y88b···d88P················888b·····d888·d8b·······················
%  ·····Y88b·d88P·················8888b···d8888·Y8P·······················
%  ······Y88o88P··················88888b·d88888···························
%  ·······Y888P··8888b···88888b···888Y88888P888·888·88888b·····d88b·······
%  ········888······"88b·888·"88b·888·Y888P·888·888·888·"88b·d88P"88b·····
%  ········888···d888888·888··888·888··Y8P··888·888·888··888·888··888·····
%  ········888··888··888·888··888·888···"···888·888·888··888·Y88b·888·····
%  ········888··"Y888888·888··888·888·······888·888·888··888··"Y88888·····
%  ·······························································888·····
%  ··························································Y8b·d88P·····
%  ···························································"Y88P"······
%  =======================================================================
% 
%  -----------------------------------------------------------------------
% Author       : 焱铭
% Date         : 2024-04-17 20:49:49 +0800
% LastEditTime : 2025-10-26 15:42:27 +0800
% Github       : https://github.com/YanMing-lxb/
% FilePath     : /GUET_Thesis_LaTeX/Chapters/Chapter1.tex
% Description  : 
%  -----------------------------------------------------------------------
%

% !Mode:: "TeX:UTF-8"
%此为第一章节。
%[h]为hear代码所在位置，\caption为表注题注，\cref{}引用图表公式章节等，\cite为引用参考文献，\subfloat子图，\label标签，\begin{figure}图片环境，\begin{table}表格环境，\begin{equation}公式环境，\toprule三线表顶线，\cmidrule三线表中线，\bottomrule三线表底线，\begin{theorem}定理，\begin{proof}证明，\begin{corollary}推论，\begin{lemma}引理
    
\chapter{关于模板的说明}\label{ch:1}


\section{如何看本文档}
本文档简单介绍了模板的一些基础使用方法，在阅读本文档时，应当将代码与PDF文档对照来看，了解各个代码所对应的实现效果。

\section{环境配置与模板参数说明}
请详细阅读本项目根目录下的README.md 文档

\section{节标题示例}

\subsection{小节标题}

\subsubsection{小小节标题}

\section{参考文献插入示例}

    \LaTeX 插入参考文献只需在 \verb|\cite{}| 中输入文献的key即可，如：示例\cite{Lau_2022}。如需插入多个参考文献只需用英文逗号分隔即可，\LaTeX 会自动进行排序整理文献，如：示例\cite{Sadique.Murtaza.ea_2022, Tan.Du.ea_2021, Lau_2022}

    如需参考文献引用样式为平标（非上标样式）只需：\verb|\parencite{}| 中输入文献的key即可，如：示例\parencite{Lau_2022}。如需插入多个参考文献只需用英文逗号分隔即可，\LaTeX 会自动进行排序整理文献，如：示例\parencite{Sadique.Murtaza.ea_2022, Tan.Du.ea_2021, Lau_2022}

    网络资源示例\cite{中华人民共和国公安部_2501}
    
\section{列表示例}

\subsection{纯数字编号}
\begin{enumerate}
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
\end{enumerate}

\subsection{罗马编号}
\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
\end{enumerate}

\subsection{括号编号}
\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
\end{enumerate}

\subsection{半括号编号}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
\end{enumerate}

\subsection{小字母编号}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
 \item XXXXXXXXXX
\end{enumerate}

\subsection{自定义编号}
\begin{enumerate}[leftmargin = 6em, labelsep = 0em]
    \item[步骤一、] XXXXXXXXXX;
    \item[步骤二、] XXXXXXXXXX；
    \item[步骤三、] XXXXXXXXXX；
\end{enumerate}

\subsection{无缩进列表}
无缩进列表名为 nienumerate ，意为 noindent enumerate
\begin{nienumerate}
    \item 题目：题目是以最恰当、最简明的词语反映论文中最重要的特定内容的逻辑组合，力求简短切题。中文题目（包括副标题和标点符号）一般不超过20个字，英文题目一般不超过10个实词。
    \item 责任者姓名：包括研究生学号、研究生姓名、指导教师姓名及职称。
    \item 申请学位门类（学硕）：按照学科门类和学位层次填写，如工学博士、工学硕士、管理学硕士、经济学硕士等。
    \item 申请学位类别（专硕）：按照不同类别分别填写，如工程硕士、法律硕士、翻译硕士、工商管理硕士、会计硕士、艺术硕士。
    \item 领域（专硕）：工程硕士、法律硕士、翻译硕士需填写领域，其他几个学位类别无领域，将该行直接删掉。
    \item 论文答辩日期：按照实际答辩日期填写。
\end{nienumerate}

\section{本论文的结构安排}
\cref{ch:1}：绪论。本章主要进行整体说明。

\cref{ch:2}：图片示例。

\cref{ch:3}：表格示例。

\cref{ch:4}：数学公式示例。

\cref{ch:5}：列表、算法、定理、证明插入示例。

\cref{ch:6}：全文总结与展望。本次研究工作进行总结，并根据全文研究过程中……。


